中国外交部：有信心打贏這場疫情戰

武漢肺炎疫情蔓延全球後，世界衛生組織（WHO）今（31）天將「武漢肺炎」疫情宣告為構成國際關注的公共衛生緊急事件（PHEIC）。面對確診病例越來越多，中國外交部也做出自信回應，「我們完全有信心和能力，打贏這場疫情防控阻擊戰！」

面對世界衛生組織將武漢肺炎宣告為構成國際關注的公共衛生緊急事件，中國外交部發言人指出，中國政府一直本著對人民健康高度負責的態度，採取了最全面、最嚴格的防控舉措，很多舉措遠超出《國際衛生條例》要求，「我們完全有信心和能力，打贏這場疫情防控阻擊戰」。同時，中方本著公開透明和負責任態度向有關各方及時通報疫情資訊、分享病毒基因序列。世界衛生組織及許多國家對此予以充分肯定和高度評價。

華春瑩也表示，中國同世衛組織一直保持著密切溝通和良好合作，世衛組織專家赴武漢進行了實地考察，總幹事譚德塞於日前訪華，同中方就疫情防控工作充分交換了意見，對中方防控工作給予充分肯定，對中國抗擊疫情為世界作出的巨大貢獻表示高度讚賞。中方願繼續同世衛組織及各國一道，共同維護全球和地區公共衛生安全。

希望大家幫p牌推推

解答到 國際關係 海洋法庭制裁警報
呢啲議題
唔好比肺炎spin開左
我地仲未光復到香港！

沈旭暉高汁分析 點光復香港

记者：武汉肺炎扩散全球，中方对此有何回应？

華春g：中方对此的看法是：立足新时代，放眼新未来，双方将进一步加强协调配合，承担起维护多边主义、捍卫国际秩序的共同责任，推进全面战略协作不断取得新成果。我们坚持在国际事务中发挥积极作用，为推动全球治理体系改革贡献“中国智慧”，为斡旋解决国际地区热点问题贡献“中国力量”，为世界经济发展注入“中国信心”。中国在世界政治丶经济丶军事等领域都发挥着高度负责任的作用，大陆没有主动发起过战争，没有干预过别国内政，没有抢占别国一寸领土，没有破坏国际规则和秩序。我们在政策上和行动上都光明磊落，坦坦荡荡。

鲁迅小说《祝福》中的祥林嫂，曾经逃出婆家丶以死抗婚，其死不瞑目的质疑表现出其与众不同的勇气。我看武汉肺炎现在的行为举止，非常像祥林嫂。武汉肺炎扩散全球，果真「夫其壮节惟一，至宝无双。」！中国块头是大，但块头大小与威胁与否并无必然联系。熊猫块头很大，但它会比秃鹰更危险吗？即便是功夫熊猫也是行侠仗义丶亲仁善邻，受到了夥伴们的喜爱。武汉肺炎就有同大仲马所着的《基督山恩仇记》中亚伯·法利亚神父一样，睿智博学，洞察世事，多麽痛苦的生活也不能使武汉肺炎失去珍贵的尊严和对扩散全球的希望！我也注意到武汉肺炎扩散全球，对武汉肺炎在扩散全球问题上坚持客观理性态度，以及展现出的勇气和见识表示赞赏。

武汉肺炎扩散全球的行为可谓「周公吐哺，天下归心」。武汉肺炎扩散全球的行为就有如德国作家埃里希·玛利亚·雷马克所着的《西线无战事》中主角保罗一样，即使面对已曾经持刀相向但已断气的敌人，还希望写信告知他的家人其死讯；又因不舍同袍之情，从前线背负着已死的的同伴回到营区，是多麽的伟大，多麽的高尚！扩散全球只是一种「通商宽衣」的行为：「暖风熏得帝君醉，通商宽衣慰敌酋！」中国始终是世界和平的建设者、全球发展的贡献者、国际秩序的维护者。

自知之明是一种智慧，也是一种做人的境界，武汉肺炎确确实实能够做到这一点，这值得所有别有用心的人效法。我必须重申，中国70年来人权事业取得伟大成就，在中国土地上没有战乱恐惧和颠沛流离，56个民族和谐相处，8.5亿人摆脱贫困，14亿人民安居乐业，连续10多年中国对世界经济GDP增量贡献率高达30%以上。我们愿同武汉肺炎共同努力，携手推动中国与武汉肺炎关系不断取得新的发展，打造新时代更加紧密的命运共同体。我们相信，此举将进一步推动落实双方元首重要共识，巩固双方政治互信，促进中国与武汉肺炎创新战略伙伴关系深入发展。

中国创造人类发展史奇迹，为世界人权事业发展作出巨大贡献，获各国赞许。武汉肺炎就像塞万提斯小说《唐吉诃德》中的唐吉诃德，是一种坚持信念丶憎恨压迫丶崇尚自由的英雄。武汉肺炎有关扩散全球的做法令人想起安徒生童话《皇帝的新装》，「明明自己没有穿衣服，还毫不在意别人的目光，不屑理会俗人的批评及其愚昧」，今日的武汉肺炎谈扩散全球可谓「万物知春，和风淡荡；凛然清洁，雪竹琳琅」。

我理閪你點
咪撚累全世界啦 屌你老母

你有信心 同你有無能力 / 打唔打得贏 係分開黎講

貿易戰又咪話有信心

【連儂牆】元朗西鐵站看「文宣」遭多人揮棍圍毆 6青年受傷送院

721再現 唔可以比佢沉

有信心放棄死5億人？

武漢肺炎搬石頭砸自己隻腳

口交部向病毒宣戰

呢幾年打飛機打到上哂腦 傻閪左 你搞閪得掂咩

贏就一定贏
問題係死剩幾個
死剩一個都係贏㗎

輸都當贏點輸先?

有信心

口交部講就威

有信心打贏這場飛機

又用絶招 ？人海戰術!
衹要病毒數量少於十四億，强國必勝。

要同病毒簽協議,淨係傳比貧困人口

有你呢句咁我放心了

陰謀論，會唔會中國一早研究到解藥，特登放隻毒出來，死到咁上下先攞出來，好處有：
一）有原因解釋到經濟增長放緩,國人接受到
二）貿易戰有藉口拖美國，因內需減少減少買美國貨，係道德高地，可能美國逼住放生你
三）團結民眾，同心抗疫，鞏固黨既領導，死個一千幾百人大眾絕對接受到，研究到解藥可以顯示到中國既醫學科技高超

廢up

淨係死老人家，養老金一年又慳幾千億

結果果點劉鶴去做傻仔
今鋪就點李鳩強去做傻仔
支習真係點都贏

中國人覺得與天鬥其樂無窮, 於是個天咪比D病毒你鬥下囉

我知
你有邊次係無信心㗎

殺唒D人
咪打贏囉

口罩都唔帶
贏硬啦

殺傷幾多人你都唔care

直頭無敵架啦⋯⋯

支那咁撚牙擦
大家知咩料啦

病毒人民共和国

實贏，睇死幾多

大獲
既係長期都搞唔掂

得啦姐係玩撚完

輸少當贏，輸淨少少都當贏，咁實贏格。

仆街了

有信心射到滿地都係

對人地有信心研發疫苗幫你汁屎嘛

屌你老母用撚晒口罩

你出少句聲當幫忙啦屌你老母

時間問題

。。。打唔贏＝14億死晒？

可控可防

武漢肺炎：有信心打贏這場疫情戰

同時，中方本著公開透明和負責任態度向有關各方及時通報疫情資訊、分享病毒基因序列。

真係有咩?
定係我無睇新聞?

有信心打贏 Plague Inc.

疫情爆發都不忘口交

恥爽呢,比病毒毒死左變左恥鬼

吾有上將潘鳯，可斬華雄

姐係已經驚到瀨晒屎

咁貿易戰呢

又贏

口交部專業口交除外交以外嘅所有嘢

可防可控，YEAH

有信心，不過無能力

死少過一半人當嬴

中國口交部

打贏呢場疫戰，關鍵在香港元朗南邊圍村！

据说元朗南边围村人比普遍香港人强壮，更能抵抗新型肺炎，原来秘密就在村内！

南边围村是多姓氏族群，所以强壮的原因并非血统，而是另一样东西！猜到了吗？就是这样，水源！南边围村水源比香港其他地区独特，水内含有多种对生物有益的抗原，植物吸收来自土壤中的水分，当区植物的生命力也特别强。而植物每朝的露水，经过挥发，水份带同植物养分回归大气，当地居民吸入了这些空气，身体自然便强壮起来！

各位读者，不妨去亲身体验村内清新无比的空气，即使脱下口罩，也不怕被病毒入侵感染，此乃真实的体验！

#认同请转发，分享是美德，好人一生平安。

去到夏天咪打贏

之前又話可防可控

有無人知道啊爽同華春形其實係點樣決定邊個出黎鳩up?

手術成功，但係...

外交打疫症？
嗯 我的國真厲害👍🏻

垃圾口交部

你有乜嘢係冇信心架

都得㗎 多難興邦

只要唔倒台 乜撚結果都當贏嫁啦

病毒輸出國

高潮先個個出黎

死剩一個當你贏

有佢保證，支那滅亡近了

召回湖北省武漢市啲人，跟住直接殺曬佢地？

支那一定贏

原句還番比華八婆